【轉生系列一】《前世今生研究團隊》美國科學家致力找尋死後世界

這些令人難以置信的案例，不單單是『承認我們西方觀點中有某些形式的轉世存在』這樣簡單，這些是令人心痛又心酸的『提醒』：在我們之中，有很多人與他們出生地的文化與宗教並不是那樣『合適』。顯然地，『我們』其實遠超過這個世界，遠超過，遠遠超過。

——傑佛瑞克瑞帕（Jeffrey J.Kripal）《不可能的開創者：神聖與超自然》作者

作者簡介
吉姆塔克 Jim B. Tucker

美國維珍尼亞大學精神病學與神經行為科學教授，他在1996年加入伊恩史蒂文森（Ian Stevenson）博士「前世今生研究團隊」，近年他仍持續進行關於孩童具有前世記憶的研究計劃。

塔克的第一本著作《當你的小孩想起前世：兒童前世記憶的科學調查檔案》（LifeBefore Life）迄今已翻譯為十種語言版本於國際間出版。

二歲的孩子說出自己是二次大戰時被擊落的飛行員；四歲的小孩說自己前世是個演員；五歲的女孩難忘前世小鎮的一場大火；現已是科學家的女子從小就記得前世不幸的遭遇。

最震撼真實的「前世記憶」兒童訪談紀錄─用證據檢驗幼年意識世界的深度真相，而我們該如何看待這類現象？又該如何思索死亡後，生命的歸處……

身為兒童精神病學家的本書作者吉姆塔克說：「我之所以投入（前世記憶）研究領域，並非因為我對前世深信不疑，亦非想透過本書推銷此一論點，而是想找出死後世界的可能性。」

【第一章】回到前世的小孩？

留著深色長髮、臉上掛著淘氣笑容的可愛小男孩派翠克，是我的第一個案例。

我第一次見到派翠克及其家人，是陪著伊恩史蒂文森博士前往，派翠克一家住在美國中西部郊區的一間小屋，當時他才剛滿五歲。年紀輕輕，凡事講求迅速效率的伊恩，不到四十歲就擔任精神病學部門主任，但他毅然放棄在學術上發光發熱的機會，將接下來四十年的時光，奉獻給他熱愛的研究對像——具有前世記憶的孩童。伊恩已年近八十，然而對此領域的好奇心依舊不減。得知派翠克的母親深信兒子是派翠克已故、同母異父的哥哥重新投胎而來，伊恩決定與派翠克一家碰面。

伊恩相當看重派翠克的案例。雖然他發表過許多孩童詳述逝者細節的文章與書籍，但研究案例多來自普遍相信轉世輪迴存在的亞洲國家。相形之下，他手邊的美國案例顯得薄弱許多，大致上可分為兩類：

一是小孩依稀記得自己是某個已故親人；二是小孩雖然談論前世記憶，但無法說出能夠辨識出逝者身份的詳細細節。若案例中的孩童與逝者來自相同家庭，論述會有一個缺陷──孩童可能是無意間聽過家人談論往生者。

派翠克的案例雖然也是發生在同一個家庭，但有另一項重要特徵：他身上的三處胎記與他過世哥哥身上的傷處一模一樣，這也代表此案例不受是否曾無意間聽到其他人談話內容的可能性所影響。

回憶早逝的凱文

伊恩規劃為期三天的完整採訪計劃：第一天先與家庭成員進行詳細訪談；第二天再次訪談其家人，一來確保沒有疏漏之處，二來釐清相關細節；第三天則訪問派翠克身邊相關人士。我們也希望藉由增加與派翠克的相處時間，讓他習慣我們的存在，並放心說出他記得的事情。

我們抵達派翠克家後，便與他母親麗莎一同坐在客廳。伊恩從跟著他征戰世界各地、飽受風霜的小背包裏拿出寫字板及錄音機。他先詢問麗莎關於過世兒子的事情，也就是派翠克記憶中的那個人。

二十年前，年輕的麗莎生下凱文，但在他十六個月大時，卻出現跛行症狀。一開始，他的情況時好時壞；三周後，他完全不良於行。麗莎帶他去看醫生，住院三天做了各種檢查；骨骼掃瞄結果正常，但Ｘ光片顯示左髖關節有多餘液體，醫生研判應該是受到感染。

凱文出院時走路一瘸一拐，兩天後他再次跌倒，另一間醫院的醫生發現他一隻腳斷了。醫生以石膏固定他的腿，卻讓這小男孩疼痛不已，因此三天後便把石膏拆掉。當下，他的腿無法承受身體重量，於是他拒絕行走。麗莎帶他去看另一名骨骼外科醫生，醫生幫他多照幾張Ｘ光片，結果顯示是左腿兩骨連接處有問題。於是，凱文再度入院。醫生告訴麗莎，凱文的左腿有顆腫瘤——這無異是在原本的不確定性上雪上加霜。

凱文被轉入三級兒童醫院繼續接受治療。除了腫脹的左腿，醫生還發現他的左眼凸起並有挫傷跡象，右耳上方則有疑似腫瘤的結塊。醫生懷疑是「神經母細胞瘤」。凱文的腎臟Ｘ光片顯示在左腎上有一大塊陰影。骨骼檢查結果發現不同的機能障礙，而凸起的左眼也有一大片不明區域。入院後第四天，凱文被送進手術室。醫生從他右耳結塊取出活組織切片，並從右頸植入一條大的中央靜脈導管。

第一次住院的六個月後，凱文再度入院。他的牙齦因為癌細胞滲入骨髓而出血，並且沒有足夠的血小板。左眼的傷腫漸漸消失後，右眼的傷腫隨之而來。麗莎表示，當時凱文的病已經進入末期，左眼全盲，意味著這小男孩不久於世，但透過輸入血小板，他的右眼窩又多接受了一天的化療與一天的放射線治療。凱文出院兩天後死亡。

你不記得嗎？我是在那裏離開你的啊！

伊恩認為，凱文的死肯定對麗莎影響很深，但她當下並未多做回應，我們便繼續談其它事情。我們並未期待她會對我們完全敞開心房，而我們也只是問一堆讓她重新回憶凱文生病與死亡過程的問題。（待續）◇

——節錄自《驚人的孩童前世記憶》／ 大寫出版公司

全文收錄於：
《驚人的孩童前世記憶》 我還記得 「那個我」(1)

《驚人的孩童前世記憶》 我還記得 「那個我」(2)

《驚人的孩童前世記憶》我還記得「那個我」（3）

《驚人的孩童前世記憶》我還記得「那個我」（4）

最近買左本書返來睇，推銷比對呢方面有興趣既人睇

【猿人爭霸戰？】中國科學家注人類基因入11隻猴腦 全球譁然被轟違倫理